Julie de Bona (* 7. Dezember 1980)[1] ist eine französische Schauspielerin mit italienischen und vietnamesischen Wurzeln.[2]
Julie de Bona, die Tochter einer Schneiderin und eines Informatikers, studierte zunächst Biochemie. Mit 19 Jahren entschied sie sich, das Studium ein Jahr auszusetzen, um sich als Schauspielerin zu versuchen.[3] Sie schrieb sich am Conservatoire d’Art Dramatique in Montpellier ein und besuchte anschließend das Studio Pygmalion in Montrouge. 2004 setzte sie ihre Schauspielausbildung im Atelier Damien Acoca in Paris fort und ließ sich später in der Schauspieltechnik Sanford Meisners unterrichten.

Ab 2002 stand sie in Theatern wie dem Théâtre de Paris in Stücken von Josiane Balasko, Woody Allen und Molière neben Schauspielern wie Gérard Jugnot und Martin Lamotte auf der Bühne. Auch mit Stand-up-Comedy trat sie auf. Seit 2005 ist sie auch beim Film und Fernsehen tätig. In dem Kriegsfilm Tage des Ruhms kam sie 2006 in einer kleinen Nebenrolle zum Einsatz. Vor der Kamera ist sie jedoch zumeist in Filmkomödien wie Camping 2 zu sehen. Auftritte im Fernsehen hatte sie unter anderem in den Serien Une famille formidable und La Smala s’en mêle.
